Kohto korra pärrast ollid Pisalo walla kohto hones kokku tulnud.
Kohto wannem Jakob Erlih
Kohto kõrvamehed Jaan Tam, Mart Weisenwelt.
Astus ette Rein Pasel ja kaebas, et Rein Kuslep poeg Pridik olli ma kambris wargas ja ma wõtsin poisi kinni ja pois wiskas leiwa mahha. Ma wisin poisi tallitaja abbimehhe juure. Pois ütles tee peal mo Issa lubbas sind kirwega purruks raioda ja tuhhaks tehha.
Astus ette kaewataw Pridik Kuslep ja ütles: Ma polle Rein Paseli kambris käinud. Rein wiis mind meie toast, kui meie sõime, pool kardulist jäi weel laua peale. Ta akkas mo särki kraest kinni, ma hüüdsin appi, ta pikkistas mo kõrri kinni.
Astus ette tunnistus Rein Kulepi norem poeg Jürri ja ütles: Jah meie käisime Rein Paseli õues ja Pridik käis kambris. Ja Rein Pasel wis Pridiko Uetoa karjasmast läbbi maante peale.
Kohhus küsis Pridiko käest, kes sind käskis walletada, et Rein sind teie toast ärra winud ja sinno kõrri kinni piggistand. Ta kostis: Sillukse Jakob käskis ja lubbas rahha anda. Ja ütles: Wanna Rein saab puri pandud ja sinna jääd ilma süta.
Astus ette Sillukse Jakob Walbet ja ütles: ma polle sind näind.
Kohhus moistis, et Rein Kulep annab omma poia Pridikule walla ja warguse ette 10 hopi witso.
Kohto wannem Jakob Erlih XXX.
Kohto kõrvamehed Jaan Tam XXX,
Mart Weisenwelt XXX.
Kirjutaja Kustas Liiw.
